% !TEX program = xelatex

\documentclass{article}

% Layout and styling.
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}

% Locale and bibliography
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[localalph=true]{slovenian}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\DeclareQuoteAlias{german}{slovene}

% Math and physics typesetting.
\usepackage{amsmath}

\title{Kratka domača vaja iz \LaTeX}
\author{Martin Šifrar}

\begin{document}

\maketitle

\section{Besedilo}

\textbf{Navodilo:}

\begin{enumerate}
    \item v Latex prepišite vsebino \underline{celotnega} dokumenta. Pazite na točko 2b. Sklicujemo se tudi na članek \cite{avtor-bvtor-2015} in enačbo (\ref{eq:pošast}) v poglavju \ref{sec:izrazi}. Vsa sklicevanja naj bodo v izvorni kodi dejansko sklicevanja (\verb|\ref| in \verb|\cite|).
    \item V naslovu na pozabite mojega imena zamenjati s svojim. V enem samem emailu boste poslali:
        \begin{enumerate}
            \item PDF datoteko, generirano iz vaše izvorne Latex kode, in tekstovno datoteko z vašo izvorno Latex kodo, ki se lepo prevede.
        \item ime obeh datotek naj bo: \textbf{latex}\_\textbf{Priimek}\_\textbf{Ime.}*
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Matematični izrazi}
\label{sec:izrazi}

Prvi izraz:
\begin{equation*}
    S^t(\mathrm{\mathbf{q}}) =
    k_B T_{\rho_0} \frac{(3s_0 q_z q_\perp)^2 + (K_1 q_\perp^2 + K_3 q_z^2) / \tilde{H}}{\tilde{B}(3s_0 q_z q_\perp)^2 + \left\{\tilde{B} / \tilde{H} + \left[\left(s_0 + \frac{1}{2}\right)q_z^2 + \frac{1}{2}(1 - s_0)q_\perp^2\right]\right\}(K_1 q_\perp^2 + K_3 q_z^2)}
\end{equation*}
Drugi izraz, ta naj bo v okolju \verb|\eqnarray|:
\begin{align}
    \label{eq:pošast}
    F_{\rho n} &= \int \mathop{\mathrm{dV}} f(\delta\rho, \delta\mathrm{\mathbf{n}}) =\\
    \notag
               &= \frac{1}{2} \iint \mathop{dz} \mathrm{d}^2 r_\perp \left[B\left(\frac{\delta\rho}{\rho_0}\right)^2 + B'\left(\frac{|\nabla\delta\rho|}{\rho_0}\right)^2 + K_1(\nabla_\perp \cdot \delta\mathrm{\mathbf{n}})^2 + K_3 |\partial_z \mathrm{\mathbf{n}}|^2\right]
\end{align}

\begin{thebibliography}{69}
    \bibitem{avtor-bvtor-2015} A. Avtor, B. Bvtor, Rev. Arch. Phys. \textbf{42}, 685 (2015).
\end{thebibliography}

\end{document}
